請湯家驊答11條問題 - 馮睎乾

節錄

請湯家驊答11條問題 - 馮睎乾

now新聞截圖(互聯網)

資深大狀湯家驊最近出席論壇，就國安法這個熱門話題，講了一番令我獲益良多的偉論，只是有些不明白的地方，希望向湯大狀討教：

1、你說近日與北京官員對話，對方保證香港的檢控權、獨立終審權等在立法後不會改變，請問你傳達這個黨八股「保證」，是想安撫、說服，抑或惹怒香港人？

2、京官有三個口，。。。。。。。。。。們承認會「改變」呢？

3、近一年，無數市民被律政司濫控，警察犯罪證據確鑿，律政司卻視若無睹，甚至有警察的家屬販毒，也可撤控，所謂「香港的檢控權不變」，湯大狀是否認為香港人很希罕？

4、你說香港法律本。。。。。。。。。。什麼反對第23條立法？

5、查2002年11月12日政府公報，當時的署理保安局常任秘書長湯顯明談過這叛國罪，說《刑事罪行條例》已有數十年歷史，為第23條立法時，必須「更新及改善《刑事罪行條例》中有關叛國的條文」，「把有關罪行定義收窄」。從前政府不引用叛國罪，不是不敢，而是認為條例不當，湯大狀是否認為現存的叛國罪沒問題？

6、2003年香港政府。。。。。。。。。。。覺得香港已倒退為不必再講人權的社會？

7、你說國安法是藤條，但只有藤條教不好小朋友，同時要有波板糖，期望日後有柔和政策，讓香港人二次回歸。喂阿哥，官方說法係國安法只針對「少數人」，佢係藤條定坦克，關大多數人咩事先？你現在說什麼「香港人二次回歸」，我好驚喎。

8、香港人。。。。。。。。。「小朋友」？

9、小朋友不喜歡波板糖又如何？

10、香港人是小朋友，。。。。。。。。。。。，抑或金魚佬？

11、你為什麼滿腦子都是小朋友？

馮睎乾
電郵 undefinedhilomusus@gmail.com

你為什麼滿腦子都是小朋友？

點解要問11條

答第11條就夠

11哥：後宫幼幼3000

11哥呢個名真係越黎越多人用

1.雪
...
11.雪雪雪

肥仔OMDB

十一哥對小朋友有特殊偏好，一手波板糖，一手藤條，用嚟同小朋友玩遊戲。